\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Phasenspinne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {32 (5W10+5)},
        speed       = {9 m, Klettern 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 15,
        con = 12,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +6},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Ätherische Bewegung}
        Als Bonusaktion kann die Spinne sich von der materiellen Ebene aus auf die Ätherebene oder umgekehrt begeben.

        \DndMonsterAction{Netzwandler}
        Die Spinne ignoriert Bewegungseinschränkungen, die durch Netze verursacht werden.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Die Spinne kann an schwierigen Oberflächen klettern, auch kopfüber an der Decke, ohne Attributswürfe ausführen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 7 (1W10+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 18 (4W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=7 (1W10+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 18 (4W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
